\documentclass[11pt]{report}


\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{color}
\usepackage{layout}
\usepackage[top=1.8cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage[final]{pdfpages} 
\usepackage[toc,page]{appendix} 

%%%%% PAGE DE GARDE - BEGIN %%%%%

\makeatletter
\def\clap#1{\hbox to 0pt{\hss #1\hss}}%
\def\ligne#1{%
\hbox to \hsize{%
\vbox{\centering #1}}}%
\def\haut#1#2#3{%
\hbox to \hsize{%
\rlap{\vtop{\raggedright #1}}%
\hss
\clap{\vtop{\centering #2}}%
\hss
\llap{\vtop{\raggedleft #3}}}}%
\def\bas#1#2#3{%
\hbox to \hsize{%
\rlap{\vbox{\raggedright #1}}%
\hss
\clap{\vbox{\centering #2}}%
\hss
\llap{\vbox{\raggedleft #3}}}}%
\def\maketitle{%
\thispagestyle{empty}\vbox to \vsize{%
\haut{}{\@blurb}{}
\vfill
\vspace{1cm}
\begin{flushleft}
\usefont{OT1}{ptm}{m}{n}
\huge \@title
\end{flushleft}
\par
\hrule height 4pt
\par
\begin{flushright}
\usefont{OT1}{phv}{m}{n}
\Large \@author
\par
\end{flushright}
\vspace{1cm}
\vfill
\vfill
\bas{}{\@date}{}
}%
\cleardoublepage
}

\def\date#1{\def\@date{#1}}
\def\author#1{\def\@author{#1}}
\def\title#1{\def\@title{#1}}
\def\blurb#1{\def\@blurb{#1}}

\date{01 Juin 2012}
\makeatother
\title{Permettre l'exécution de jobs continus sur Hadoop}
\author{Clément Agarini\\Anthony Damiano\\Ludwig Poggi\\Justine Rochas}

\blurb{%
Université de Nice Sophia Antipolis\\
Première année de Master Informatique Fondamentale et Ingénierie\\
[2em]
Travail d'Étude et de Recherche\\
Encadré par Fabrice Huet
}%

%%%%% PAGE DE GARDE - END %%%%%


\begin{document}
% Interligne à 1.5
\onehalfspacing
% ajout du titre
\maketitle
 
\begin{abstract}
Ce document présente le rapport d'activités des étudiants suivants : Clément Agarini, Anthony Damiano, Ludwig Poggi et Justine
Rochas. Ce travail s'inscrit
dans le cadre du module de Travail d’Étude et de Recherche proposé à la fin 
de la première année du Master Informatique de Nice Sophia Antipolis, coordonné
par Monsieur Fabrice Huet.
\end{abstract}
\tableofcontents


%%%%% CHAPITRE 1 %%%%%
\chapter{Présentation du sujet}
\input{chapitre1}

%%%%% CHAPITRE 2 %%%%%
\chapter{État de l'art}
\input{chapitre2}

%%%%% CHAPITRE 3 %%%%%
\chapter{Travail effectué}
\input{chapitre3}

%%%%% CHAPITRE 4 %%%%%
\chapter{Gestion de projet}
\input{chapitre4}

%%%%% CHAPITRE 5 %%%%%
\chapter{Conclusion}
\input{chapitre5}

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{bibliographie} 

\begin{appendices}
\includepdf[pages=1-2]{../Documentation_Technique.pdf}
\includepdf[pages=1-4]{../QuickStart.pdf}
\end{appendices} 

\end{document}
